以後交易捐款用USDT

Bitcoin滙率大上大落，usdt背後有美元support，又有好多交易商同交易所買賣，又係匿名。

一、什麼是 USDT

Tether USD（簡稱USDT），發行公司為Tether，中文名稱為泰達幣 。從2015年，USDT上線交易平台 bitfinex 和 Poloniex ，此後又在更多交易所上線，當前，絕大多數交易所都支持USDT，包括很多合約交易所也推出了各種數字貨幣基於USDT的交易對。

在《Tether白皮書：一種利用比特幣區塊鏈交易的法幣代幣》中，USDT的定義為：

“Tethers，是一種法幣掛鉤的數字貨幣，所有Tethers 都是通過Omni Layer 協議在Bitcoin 區塊鏈上以代幣形式首次發行，每一個發行流通的Tethers 都與美元一比一掛鉤，相對應的美元總量存儲在香港Tether 有限公司（即一個Tether 幣為一美元）。 憑藉Tether Limited 的服務條款，持有人可以將Tethers 與其等值法定貨幣贖回/兌換，或兌換成Bitcoin。 Tether 的價格永遠與法定貨幣的價格掛鉤，其掛鉤發幣的儲存量也永遠大於或等於流通中的幣量。在技術方面，繼續遵從比特幣區塊鏈的特點與功能。”

在這裡可以看出，USDT提供了一個將持有的數字貨幣兌換成法幣的渠道。

二、USDT 的特點：

1:1準備金保證 1 USDT = 1 美元

據 Tether 官方宣稱，用戶可以通過 SWIFT 電匯美元至 Tether 公司提供的銀行帳戶，或通過交易所換取 USDT 。贖回美元時，反向操作即可。 Tether 公司的網站宣稱將嚴格遵守 1：1 的準備金保證，即每發行 1 枚 USDT 代幣，其銀行帳戶都會有 1 美元的資金保障。用戶可以在 Tether 平台進行資金查詢，以保障透明度。

USDT它與同數量的美元是等值的，1 USDT = 1 美元，使之成為波動劇烈的加密貨幣市場中良好的保值代幣。

三、USDT的用途是什麼

USDT的主要用途是以下兩點：

1.規避整個行情下跌風險

幣幣交易中，常見3種情況，以LTC/BTC交易為例：

用BTC買入LTC後，BTC和LTC都在漲，那麼則享受雙份收益；

用BTC買入LTC後，BTC和LTC一個漲一個跌，這時候的收益就取決於兩個幣種的漲跌幅哪個更大。

用BTC買入LTC後，兩個幣都跌了，則需承擔雙份虧損。

但是有了 USDT，是當幣價下跌時，我們可以立刻把幣換成 USDT，從而保證資產價值。

當然USDT還可以讓你手中的幣價更直觀，因為加你手中的各種幣=1234USDT=1234美元。

2.反向操作 數字貨幣提現

大家都知道，在中國大陸，法幣充值和法幣提現都比較麻煩。但如果所有平台都支持USDT，則方便很多。

充值很簡單，USDT公司稱投資者可以通過SWIFT電匯美元至Tether公司的銀行帳戶，或通過Bitfinex交易所換取USDT。如果想要提現。則先將數字貨幣兌換為USDT，然後通過 Tether 公司或其它平台，兌換為美元。即如果完成了USDT公司的認證，則不需要其他的交易所認證了。

結語：

那麼，介紹到這裡，相信大家對什麼是USDT，USDT的來源、發展、特點有了一個初步的瞭解，那麼，USDT有沒有風險呢？ Tether 公司在《Tether白皮書：一種利用比特幣區塊鏈交易的法幣代幣》中寫道： Tether 是去中心化數字貨幣，但是我們並不是一家完美去中心化的公司，我們作為中心化的質押方存儲所有的資產。

所以，作為一個完全的第三方公司，USDT肯定是存在一定的風險，Tether一直也沒有拿出其在銀行對應存儲所發行的USDT等值的美金憑證。希望持有USDT的夥伴還是要時刻保持關注。對USDT不看好的小夥伴，如果要做一些合約方面的投資，，Bybit的交易對均是基於BTC。

唔夠bitcoin 普及係一個問題
而且難買

唔係，你自己google下，世界排第六，香港有唔少交易所同商有買賣

有無類似bitcoin atm 嘅嘢？好多交易所都要實名

問題係USDT點入番香港金融體系

假設你係星火，收左D USDT又點，可以用黎做咩

Sorry，第四

香港有交易商收

Bitcoin atm貴到飛起手續費

實名唯有用螞蟻搬家方式，夠多人每次賣返俾交易平台

咁用全現金？

Bitcoin又太大上落

太複雜、普及率低。

用stablecoin點解唔用DAI？

識有間ATM老細 話捐款可以唔收FEE